{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030444",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-19",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "창석사당"
    },
    "text": "蒼石祠堂 (창석사당)\\n\n慶尚北道尚州市清里面嘉泉2ギル52\\n\n1996年12月11日に慶尚北道文化財資料に指定された。涕華堂の付属建物で、蒼石李埈の位牌を奉安している。1656年に創建され、1771年(英祖41年)に月澗祠堂(月澗祠堂)と一緒に涕華堂がある場所に移築された。昌石祠堂と月刊祠堂は構造が同じで、大門舎は正面5間のうち、左から門間、大門間、庫房、部屋、台所の順だったが、大門間は前面を土壁で塞ぎ、庫房は前面を開放して床に改造した。祠堂は長大石で基壇を築き、円形に整えた柱頭を置き、円柱を立てた。屋根は重ね葺きで、両側面の切妻面には風板を付けた。昌石祠堂があるチェファダン(慶尚北道文化財資料)は、月澗李琠の三男李身圭が1632年(仁祖10年)に建てたもので、李琠が晩年に請道していたところです。「涕華」とは兄弟を意味するもので、イ・ジョンとイ・ジュン兄弟が仲睦まじく過ごしたことを象徴する。月刊祠堂は李典を祀る祠堂である。イ・ジョンは壬辰倭乱の時の義兵長で、李浚が白虎山の戦いで病死することになった時、死を覚悟して弟を背負って戦場を抜け出し、命を助け、兄弟間の友情を絵に描いた「兄弟急難図」が伝わっている。",
    "QA": [
        {
            "question": "蒼石祠堂はどこにありますか？",
            "answer": "蒼石祠堂は慶尚北道尚州市清里面嘉泉2ギル52にあります。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂はいつ指定されましたか？",
            "answer": "蒼石祠堂は1996年12月11日に慶尚北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂は何を奉安していますか？",
            "answer": "蒼石祠堂では蒼石李埈の位牌を奉安しています。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂の創建年はいつですか？",
            "answer": "蒼石祠堂は1656年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂はなぜ移築されたのですか？",
            "answer": "蒼石祠堂は1771年に月澗祠堂のある場所に移築されました。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂の構造はどのようになっていますか？",
            "answer": "蒼石祠堂は昌石祠堂と月刊祠堂と同じ構造です。"
        },
        {
            "question": "蒼石祠堂の屋根はどのようになっていますか？",
            "answer": "蒼石祠堂の屋根は重ね葺きで、両側面の切妻面には風板が付いています。"
        },
        {
            "question": "涕華とは何を意味するのですか？",
            "answer": "涕華は兄弟を意味する言葉で、兄弟間の絆を象徴しています。"
        },
        {
            "question": "月刊祠堂は誰を祀っていますか？",
            "answer": "月刊祠堂は李典を祀っています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジョンとイ・ジュン兄弟のエピソードはありますか？",
            "answer": "イ・ジョンとイ・ジュン兄弟の間には、兄弟急難図という友情を描いた絵が伝わっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 375,
        "QA": 329
    }
}